\section{CYK-Algorithmus}

\begin{frame}{Der CYK-Algorithmus}
    Der CYK-Algorithmus löst das Wortproblem für kontextfreie Grammatiken durch dynamische
    Programmierung in Polynomialzeit\footnote{Genauer: \(O(\abs{n}^3 * \abs{R})\)}.
    \bigskip

    Das Vorgehen für ein Wort \(w\) ist dabei sehr konstruktiv:
    \begin{enumerate}
        \item Sei \(n=1\).
        \item Teile ein Wort an allen möglichen Stellen in Teilwörter der Länge \(n\) auf.
            Erhöhe  \(n\) um \(1\).
        \item Prüfe ob sich diese Teilwörter ableiten lassen.
        \item Wiederhole ab Schritt 2 bis \(n = \abs{w}\)
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Ein Beispiel}
    Prüft ob \(w=bbabaa\) von der Grammatik \(G\) mit folgenden Produktionen erzeugt
    werden kann.
    \begin{align}
        S &\rightarrow AB \mid BC\\
        A &\rightarrow BA \mid a\\
        B &\rightarrow CC \mid b\\
        C &\rightarrow AB \mid a
    \end{align}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgaben}
    Gegeben sei eine Grammatik \(G\) mit folgenden Produktionen:
    \begin{align}
        \setcounter{equation}{0}
        S' &\rightarrow S\\
        S &\rightarrow SS \mid R_aA \mid R_bB \mid R_cC\\
        A &\rightarrow R_bR_c \mid R_cR_b\\
        B &\rightarrow R_bS \mid R_bC \mid R_bR_c\\
        C &\rightarrow R_cC \mid R_cR_c\\
        R_a &\rightarrow a\\
        R_b &\rightarrow b\\
        R_c &\rightarrow c
    \end{align}
    \begin{Aufgabe}{CYK-Algorithmus} %https://verify.rwth-aachen.de/fosap10/uebungen/blaetter/Loesung8.pdf
        Prüft ob die Wörter \(abccab\) und \(abcba\) ableitbar sind.
    \end{Aufgabe}
\end{frame}